<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>如果你来到这里，请先把它看完</title>
    <link href="/posts/ae2771f6.html"/>
    <url>/posts/ae2771f6.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 叶芷含，当你看到这封信的时候，有两种结果，要么，我们回到了以前那样美好的关系，无话不说；要么，可能我已经不在这个世界上了。因为我说过，只要我还在这个世界上，只要你还没有回到我的身边，我永远也不会把这个网站公布出来，但我会永远维护这个网站。</p><p>我不想让你因为我的这些所作所为感到恐惧，因为我清楚，当一个很久没联系的人，写下这一篇篇有生死，有爱你，把你当作精神支柱等等这些让人感到不舒服的文字给你看，你是会感到紧张和恐惧的。所以我选择掩藏起来，你就当我这些是单纯抒发自己情绪的小驿站吧，与任何人无关。</p><p>我真的没有办法，你是我消除痛苦的唯一良方。而且永远没有人能够理解我的痛苦，我得到的只能是谩骂与不理解，连我爸都狠狠地骂我，让我去死，那些人民医院的医生，也只是让我吃药，我觉得这些事都让我觉得或者很没劲。</p><p>从没像现在这样如此不惧怕死亡，我早就被自己给毁了，高中因为它失眠，因为你而好转，也因为你的离开再度出现；大学天天想这想那，那些奇奇怪怪的恐惧能让人紧张一天。反正现在也无所谓了，没人懂我，我自己也已经承受好多了，强迫症，你想严重就严重吧，你想让我死那我就去死吧，反正我也是如同是一个没家的人了，那个家只会让我更恐惧，更恶化，没啥可留恋的。</p><p>倒是一直想着，能够和你在一个家了，我们有一个小家，家里有你，有我，有我们的孩子，再养一只可爱的狗狗……不说了，我先去做梦了，哈哈哈。</p><blockquote><p>洪宇庭2021.3.21写于绍兴</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于芷含</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>跟叶芷含的对话（一）</title>
    <link href="/posts/a35fe2d4.html"/>
    <url>/posts/a35fe2d4.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>叶芷含，我把药停了。今天和我妈也说了。我总觉得，这种药，它就是治标不治本，它肯定是不能拯救我的啦。感觉在学校里，也没有像在家里想那么多了啦，但是偶尔想起来，还是会有一些恐惧的，还是会神情紧张，其实死也没什么大不了的啦，我这个世界上，也已经活出了自己的意义啦，遇见了我这一生最该遇到的人，就是你，可惜我没抓住，以后可能也抓不到啦，我已经感受过我这一辈子最大的幸福啦，我觉得我已经很知足了，在这个世界上也没有什么可以让我值得非常留恋的了，这样想想，也没有那么惧怕死亡了，我也一直相信，一切对死亡的恐惧，都是我脑子里的臆想，都是强迫的冲动，我真得懒得去管它。</p><p>另外我和你说喔，每当我恐惧的时候，落寞的时候，难过的时候，只要一想到你，我就立马能够开心过来，你是真的非常有神奇的魔力呀，甚至你都不用做什么，只是单纯地让我想想你，就有那么大的效果，比那药厉害百倍，还没有一点儿副作用~</p><p>自从到了学校里，感觉自己的心静了好多啊，每天都可以过得很充实，考研的复习一直稳步向前，比在家里的浑浑噩噩好多啦，后面准备得去多运动运动，或者去哪里逛逛，真想邀请你一同去逛逛，可惜我可没这个胆量，而且你也八成会拒绝我，以后再说吧，可能以后的我就有胆啦~</p><p>春天到啦，你是不是已经在着手复习考研了呢，你也要好好努力呀，我一定会和你考同一座城市。加油，与你共勉！</p><blockquote><p>洪宇庭2021.3.19写于绍兴</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于芷含</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>转载：强迫症痊愈后性格会改变吗？</title>
    <link href="/posts/a5c9dfc.html"/>
    <url>/posts/a5c9dfc.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伴随着强迫恢复的，本身就是我们思维习惯的日益改变和性格的不断完善。强迫的恢复很大程度上只是这种改变的附加礼物。</p><p>猜想很多朋友一直强迫下去，非要搞想清楚纠结的问题、恐惧小概率风险、非要完全确认所有事情才能有点安全感，否则就很痛苦，其实很可能存在一个和我一样的潜意识心态：对于顺利幸福的生活太过执着，导致自己根本没有办法承受“普通的日子里有一个点永远让我膈应、把我威胁”的那种风险。</p><p>你一定要把一切理平才行；你这么想永远搞定症状一劳永逸，无非就是太过害怕正常的生活秩序、幸福生活、光明人生毁于一旦，这种“人生走向脱轨”的恐惧是你不可承受的，你一定要想清楚弄明白，得到绝对的安全感。</p><p>你永远无法接受你的强迫点今天在、明天在，膈应你一辈子。所以你在实践森田疗法、或者每一次尝试听咨询师的建议顺其自然好好生活时，心底深处会被这样的“膈应的恐惧”折磨，所以你总是去纠结症状、分析症状、设想自己好起来什么样子、想要试图以折腾分析透自己的强迫点、然后它永远不会膈应你的一劳永逸的方法来让自己找到你渴求的安全幸福的人生。</p><p>这就是大多数人虽然想要接纳，但总是觉得接纳做起来那么困难、难以真正地接纳，所以始终状态徘徊难以进步的关键。</p><p>更深层次地说，你不仅害怕美好的生活走向不幸，这种性格底色也使你害怕自己纠结、怀疑、痛苦、内疚等一切不舒服的难受感觉，你想要摆脱强迫，其实就是想挣脱强迫的这些难受的感觉回到快乐的生活正轨。</p><p>而何谓修炼性格，其实就是找到强迫的这个欺软怕硬的漏洞，然后突破它。</p><p>你其实可以通过改变行为也就是实践大家说的森田疗法这类方法，来慢慢感受到“强迫的难受也不过如此嘛，有什么可怕的”；慢慢感受到“强迫没有夺走我幸福的力量”，等等，来动摇你长期以来的认识根基。这也是一个你本身慢慢变得强大的过程，因为你不强大无法忽略痛苦埋头生活，也只有在生活中你才能得到你想要的最终目的——生活的幸福和快乐。</p><p>而最终你完全走出来后，你也终将发自内心地体会到：你根本不需要担心任何东西、任何事情和想法会打乱你的生活正轨，毁了你所守护的幸福。因为生活的幸福是无处不在，也永远可以随时创造的。</p><p>最糟糕的结果其实一般都不会发生，没想开的问题其实也可以完全不打搅生活，而不至于令你时刻深陷痛苦，但他们却永远被你当作了威胁来束缚自己。这就是为什么说强迫本质上都是一回事。</p><p>只是那种“你无需标记任何威胁，永远可以自由生活”的感觉，讲道理是不行的，一定要在你慢慢向前走的过程中自己领悟到，然后内化成你内心感受的一部分，不然就会变成鸡汤。这就是一个过程，也只能是一个过程，不过是一定会通向你想要的结果的。</p><p>也许这就是性格的修炼吧。五年强迫，痛不欲生。好起来后是真的觉得自己整个人都得到了升华，思维方式彻底变化了，知道了陷阱是什么，再也难以重复踏入强迫这个大坑；不会轻易为任何事情动焦虑的情感，对一切都怀有一种淡然释怀的心境，个人从保守走向了开放，这是非常幸福的性格变化，我觉得自己的人生比生病前都变得开阔幸福太多了。</p><p>但我永远不会因此感谢强迫。痛苦是不值得感谢的，我们依然需要直面它，寻求方法，寻求专业帮助，好好度过人生的难关。路是自己走出来的，苦是我自己吃的，幸福是我自己探索出来的，我感谢那个在最深的谷底也依然从未放弃的自己，并且会更加珍惜和释然地享受我接下来所有漫长的人生。</p><blockquote><p>转载自知乎：巴别猫猫</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于想法</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记关于叶芷含给我的回复一封（二）</title>
    <link href="/posts/46eabb4c.html"/>
    <url>/posts/46eabb4c.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好像有些话不说出来也很难受…我还是打出来其实刚才想电视课下课去跟你聊聊的一转头你就不见了应该又去操场了吧我下午真的想了很久语文考试的时候也在想想了很多跟你的事觉得这么可爱的男孩子让我遇到真是太幸运了我好像也喜欢上他了呢!所以下午说的那些全都当放屁处理吧今天这么美好的日子我就谋划着等晚上一起站在天桥上跟他打开话匣子”嘿光棍节要不要一起脱个单呀”虽然小女生的幻想总是不能实现的哈哈哈也就自己想想了其实时间不是最主要的因素吧你现在被我”折磨”的忽冷忽热刚才你说”找别人去””那就更没什么好陪的了”是真的很扎心换做平常我肯定摔手机就不理你了但还是安慰自己”他又不是你的谁凭什么一定要一直对你那么热情呀”所以很怕在一起了你也这样况且如果在一起了我就更会认为你要对我好是理所应当的吧就会更难过了还有一个原因应该是所谓”别人的眼光”吧以前好像是挺不在乎别人怎么看的自从跟ljn的事之后…好像真的很听不得那些话更因为这种事又导致了lyh的事…我是真的很怕也很烦所以也想着如果可能的话我不想公开了…你应该不能接受吧已经有了一起去上海我也只能说自己一个人去这件事就算她们说不可能我也只能极力否认.…..这样好像做小偷一样遮遮掩掩的好没劲啊可是现在的我真的不知道怎么去面对”舆论”这种东西.…可能这些就是我一部分内心想法吧还有一些我大概也表达不出来了语言组织能力比较差.….哎我现在就是变成了自己最不喜欢的样子啦…比较坏吧你也就能包容则包容不能就…算了吧虽然这么说好像也有点扎心.…然后最近因为lyh其实心态真的也挺崩的啥也不想做吧不让你跟我一起吃饭就是因为我怕我不吃你也不吃这样对你不好…如果你还能继续包容的话希望你也不要跟刚才一样太冷漠吧要么就直接绝一点…不过我可能真的就要短时间内失去三个好朋友了…嗯反正就这么点话我好像啰嗦了挺多的也谢谢你以前一直受得了我这种怪脾气啦不过如果受不了了一定要告诉我我会尽量不对你发脾气的也尽量不让你太难过.….就这样吧这些东西应该挺走心的吧w</p><blockquote><p>叶芷含2017.11.15写于富阳</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于芷含</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记关于叶芷含给我的回复一封（一）</title>
    <link href="/posts/76fc5794.html"/>
    <url>/posts/76fc5794.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>深夜可能话唠，字也丑将就看吧。我好像也不是善解人意的孩子。</p><p>如果你知道这种感觉的话，HX也是一种觉得你心里我和YTX地位更高的感觉。所以她难受，她不开心，她不想理你。我刚看完你写的这个之后也很烦，又有一堆人来问我写了什么，然后我跟HX破罐子破摔了，两个人跟吵架一样，总之很难描述。结局反正我俩都抑制住快要哭的冲动，但可能都在被窝里默默流泪了吧。&lt;—神经病，我没有！以及由于我的破罐子破摔了再加上劝说无果，明天再努力一下，再不行的话，我也没啥办法了，对不起啦，这事儿我真得向您道歉，果然小女生的小心思只有女生才会懂吧，也可能是才17的我和HX有点像。</p><p>By the way，你和他的地位是没有办法分高低的，至少现在没办法，以及我也不懂他为什么对作为前女友的我比作为女朋友的我要好。如果是我的话，肯定对小女朋友全世界全宇宙第一好吧，而且不会有第二的那种。道理大家都懂，设身处地的话我也会难受，会压抑，但你莫名其妙地不理我我会更难受，更压抑。我也作，女孩子比男孩子作很多，也会丧更多吧。</p><p>明天也是要好好学习的一天，我只会理学习的，别来找我啦。</p><p>也希望您不被我影响到（？）祝您天天开心睡得香考得好，生病就好好休息，现在是23：49分，那你猜我有没有好好睡觉呢？=D。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于芷含</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记——心情驿站的建成</title>
    <link href="/posts/d7a89ef4.html"/>
    <url>/posts/d7a89ef4.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月16日，开学了这么些天，感觉自己状况好多了，虽然还是一如既往的胆小慎微，怕这怕那，但至少想得没有之前那么多了。药也没有怎么按时吃，感觉这种东西吧，吃药也没有特别大的用处，也就无所谓了。</p><p>值得开心的是，我的YeZH心情驿站终于建成啦。可以找地方先倾诉着了，反正别人也找不到这个地方，就我一个人，就可以在这里畅所欲言啦。等到一定的时间点，就把这个网站分享给叶芷含，让她知道，我有多喜欢她，哈哈。</p><p>叶芷含，请你要原谅我拿你的名字建站，其实其中很大的一部分原因是在很长的一段时间里，甚至是现在，你一直是我的精神支柱。因为你，才让我在第一次选考前后，能够睡上好觉，能够好好复习；也因为你，让我在疫情之后的开学，决心锻炼减肥，减了20斤；更因为你，在我难过的时候，每每想到 你，总会让我的焦虑和难过减少大部分，然后笑出声来。我真的好喜欢你啊。</p><p>我打算把我的一些所想，都记录下来，以后可以给自己看，有机会的话，也给你看。听说你也要考研，那我们一起努力吧，我想和你考同一所学校，或是在同一座城市，这可能是我接下来最大的梦想了。希望能实现！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于自己</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
